\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate} %para las listas [add 20160430]
\usepackage{eurosym} %para el simbolo del euro [add 20160503]
%\usepackage[T1]{fontenc} %para que haya mayusculas variadas en negrita
%\usepackage{soul} %tachar XELATEX
\usepackage{ulem} %tachar PDFLATEX

\usepackage{mdframed} %para cajas bonitas

\usepackage{enumitem} %para enumerar con letras
%---------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Alfredo R.G.}
\author{\myauthor}
\title{\textbf{Preguntas Examenes}\\\textbf{Contornos}\\{\large 1º DAM 2019-2020}\\\textit{\large Años anteriores}}
%\date{} %para que la fecha no aparezca
\date{12 de noviembre de 2019}

%---------------------------------------------------------------------------------
%%%%% PKG: HIDELINKS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Añade un índice para que en formato PDF y crea enlaces en el 
% índice del docuento.
%
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

%margenes-------------------------------------------------------------------------
\usepackage[margin=0.8in,bottom=0.9in,top=0.9in]{geometry}

%---------------------------------------------------------------------------------
 %estilo de de pie y cabecera de página
\setlength{\headheight}{15.72pt}    %para evitar un warning
\usepackage{fancyhdr}
    \pagestyle{fancy}
\lhead{Preguntas Examenes - Contornos}
\chead{}
\rhead{\textit{Años anteriores}}
\lfoot{rev. \today}
\cfoot{--\,\thepage \,--}
\rfoot{\myauthor}

%---------------------------------------------------------------------------------

\setlength\parindent{0pt} %PARA QUE NO SE AUTOINDENTE LA PRIMERA LINEA DE CADA PARRAFO

\newenvironment{noIndent}{\noindent\ignorespaces}{}

%----------------------------------------------------------------------------------

%\newcommand{\fromwiki}[1]{Wikipedia: [\textit{#1}]}
\newcommand{\fromwiki}[1]{[\textit{#1}]\textsuperscript{wikipedia}}

\newcommand{\bibweb}[3]{\item Página web, ``#1'' consultada el #2\\{\noindent\small\url{#3}}}

%----------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

    \maketitle
    %\begin{center}
    %   \includegraphics[width=5cm]{img/Atomos.jpg}
    %\end{center}   
    \newpage
    \thispagestyle{empty}
    \tableofcontents
    \newpage
    \thispagestyle{empty}
    {\noindent\large \textbf{CRÉDITOS}}\bigskip
        
    \noindent   
    \textbf{PREGUNTAS EXAMENES - Contornos - 1º DAM 19/20 - CPR Afundación}\\\medskip
    Material bajo licencia Creative Comons de Atribución -- No comercial -- Compartir igual 4.0\\
    \includegraphics[width=5cm]{img/cc.png}\\
    Esto significa que puedes copiar, distribuir y comunicar públicamente esta obra, así como generar obras derivadas siempre y cuando se nombre a los autores originales, no se haga con finalidad comercial, y se comparta con la misma licencia.\bigskip
    
    \noindent
    \textbf{Creación de los contenidos}\\\medskip
    \myauthor\bigskip
    
    \noindent
    \textbf{Maquetación, revisión y actualización}\\\medskip
    \myauthor\bigskip

    \newpage
    
    \section{Pregunta}
    
    \subsection{2018-2019}
    
	El documento de Especificación de Requisitos del Software debe reflejar todo lo realizado en la fase de
	Análisis del sistema. El Diagrama de Contexto es el DFD de menor nivel.

    \begin{enumerate}
        \item La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	    \item La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	    \item Las dos frases son falsas.
	    \item Las dos frases son correctas.
    \end{enumerate}

    \subsection{2017-2018}
    
    El documento de Especificación de Requisitos del Software debe reflejar todo lo realizado en la fase de
    Análisis del sistema. El Diagrama de Contexto es el DFD de menor nivel.
	
	\begin{enumerate}
        \item La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
        \item La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
        \item Las dos frases son falsas.
        \item Las dos frases son correctas.
    \end{enumerate}
	
    \section{Pregunta}	

\subsection{2018-2019}
3. En el Análisis Funcional se utiliza el Diagrama de Flujo de Datos. En el Análisis de datos se utiliza el
Diagrama Entidad- Relación.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2017-2018}
4. En el Análisis Funcional se utiliza el Diagrama de Flujo de Datos. En el Análisis de datos se utiliza el
Diagrama Entidad- Relación.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2016-2017}
5. En el Análisis Funcional se utiliza el Diagrama de Flujo de Datos. En el Análisis de datos se utiliza el
Diagrama Entidad- Relación.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016}
6. En el Análisis Funcional se utiliza el Diagrama de Flujo de Datos. En el Análisis de datos se utiliza el
Diagrama Entidad- Relación.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
	\section{Pregunta}	
	
\subsection{2018-2019}
7. Los flujos de datos tienen dirección. Los flujos de datos no tienen sentido.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2017-2018}
8. Los flujos de datos tienen dirección. Los flujos de datos no tienen sentido.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2016-2017}
9. Los flujos de datos tienen dirección. Los flujos de datos no tienen sentido.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016}
10. Los flujos de datos tienen dirección. Los flujos de datos no tienen sentido.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
	\section{Pregunta}	
	
\subsection{2018-2019}
11. En un DFD puede haber elementos desconectados. Todos los niveles de un DFD deben estar
balanceados.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2017-2018}
12. En un DFD puede haber elementos desconectados. Todos los niveles de un DFD deben estar
balanceados.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2016-2017}
13. En un DFD puede haber elementos desconectados. Todos los niveles de un DFD deben estar
balanceados.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016}
14. En un DFD puede haber elementos desconectados. Todos los niveles de un DFD deben estar
balanceados.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
	\section{Pregunta}	
	
\subsection{2018-2019}
15. Un Diagrama Entidad-Relación está formado por tres tipos de elementos básicos: módulos, conexiones
y comunicaciones. Un DFD está formado por tres tipos de elementos básicos: módulos, conexiones y
comunicaciones.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2017-2018}
16. Un Diagrama Entidad-Relación está formado por tres tipos de elementos básicos: módulos, conexiones
y comunicaciones. Un DFD está formado por tres tipos de elementos básicos: módulos, conexiones y
comunicaciones.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2016-2017} ****Variación****.
17. Un Diagrama Entidad-Relación está formado por tres tipos de elementos básicos: módulos, conexiones
y comunicaciones. Un Diagrama de Constantine está formado por tres tipos de elementos básicos:
módulos, conexiones y comunicaciones.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016} ****Variación****.
18. Un Diagrama Entidad-Relación está formado por tres tipos de elementos básicos: módulos, conexiones
y comunicaciones. Un Diagrama de Constantine está formado por tres tipos de elementos básicos:
módulos, conexiones y comunicaciones.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
	\section{Pregunta}	
	
\subsection{2018-2019}
19. La fase de Análisis define los requisitos del software que hay que desarrollar. La fase de Análisis se
pregunta cómo hay que realizar el software.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2017-2018}
20. La fase de Análisis define los requisitos del software que hay que desarrollar. La fase de Análisis se
pregunta cómo hay que realizar el software.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2016-2017}
21. La fase de Análisis define los requisitos del software que hay que desarrollar. La fase de Análisis se
pregunta cómo hay que realizar el software.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016}
22. La fase de Análisis define los requisitos del software que hay que desarrollar. La fase de Análisis se
pregunta cómo hay que realizar el software.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
	\section{Pregunta}	
	
\subsection{2018-2019}
23. La fase de Diseño define los requisitos del software que hay que desarrollar. La fase de Diseño se
pregunta cómo hay que realizar el software.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2017-2018}
24. La fase de Diseño define los requisitos del software que hay que desarrollar. La fase de Diseño se
pregunta cómo hay que realizar el software.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2016-2017}
25. La fase de Diseño define los requisitos del software que hay que desarrollar. La fase de Diseño se
pregunta cómo hay que realizar el software.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016}
26. La fase de Diseño define los requisitos del software que hay que desarrollar. La fase de Diseño se
pregunta cómo hay que realizar el software.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
	\section{Pregunta}	
	
\subsection{2018-2019}
27. Un analista programador se encarga de:
	1. codificar el diseño de un software en el lenguaje deseado.
	2. diseñar o mejorar el diseño de un proyecto de software.
	3. Las dos respuestas son correctas.
	4. Las respuestas anteriores son falsas.
\subsection{2017-2018}
28. Un analista programador se encarga de:
	1. codificar el diseño de un software en el lenguaje deseado.
	2. diseñar o mejorar el diseño de un proyecto de software.
	3. Las dos respuestas son correctas.
	4. Las respuestas anteriores son falsas.
\subsection{2016-2017}
29. Un analista programador se encarga de:
	1. codificar el diseño de un software en el lenguaje deseado.
	2. diseñar o mejorar el diseño de un proyecto de software.
	3. Las dos respuestas son correctas.
	4. Las respuestas anteriores son falsas.
\subsection{2015-2016}
30. Un analista programador se encarga de:
	1. codificar el diseño de un software en el lenguaje deseado.
	2. diseñar o mejorar el diseño de un proyecto de software.
	3. Las dos respuestas son correctas.
	4. Las respuestas anteriores son falsas.
	
	\section{Corroborar respuesta correcta}	
	
\subsection{2018-2019}
31. El código objeto es el resultante de compilar el código fuente. El código ejecutable es el resultado
obtenido de enlazar nuestro código objeto con las librerías.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2017-2018}
32. El código objeto es el resultante de compilar el código fuente. El código ejecutable es el resultado
obtenido de enlazar nuestro código objeto con las librerías.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2016-2017}
33. El código objeto es el resultante de compilar el código fuente. El código ejecutable es el resultado
obtenido de enlazar nuestro código objeto con las librerías.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016}
34. El código objeto es el resultante de compilar el código fuente. El código ejecutable es el resultado
obtenido de enlazar nuestro código objeto con las librerías.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
	\section{Exclusivas último examen}
	
35. Es una columna donde en cada fila se sitúa una condición que debe cumplirse; si se puede se ordenarán
por orden jerárquico de importancia de arriba abajo; las condiciones pueden ser binarias o múltiples
	1. Condiciones
	2. Acciones
	3. Entrada de condiciones
	4. Situación
36. Se trata de una matriz formada por tantas filas como condiciones se hayan de cumplir y tantas
columnas como situaciones distintas se presentan
	1. Condiciones
	2. Acciones
	3. Entrada de condiciones
	4. Situación
37. Se trata de una columna donde en cada fila se sitúa una acción que debe realizarse.
	1. Condiciones
	2. Acciones
	3. Entrada de condiciones
	4. Salida de acciones
38. Es una matriz formada por tantas filas como acciones se hayan definido y tantas columnas como
situaciones distintas se presentan
	1. Condiciones
	2. Acciones
	3. Entrada de condiciones
	4. Salida de acciones
39. Es cada columna de la salida de acciones
	1. Condiciones
	2. Regla de decisión
	3. Tratamiento
	4. Situación
40. Es cada columna formada por una situación y su tratamiento.
	1. Condiciones
	2. Regla de decisión
	3. Tratamiento
	4. Situación
	
	\section{Fin}
	
\subsection{2017-2018}
41. ¿Qué se hace durante el proceso de explotación de un software?
	1. Comprobar el funcionamiento y seguridad de un software.
	2. Desplegar o distribuir el software en el sistema.
	3. Asegurar y mantener las necesidades del software una vez distribuido.
	4. Todas las anteriores.
\subsection{2016-2017}
42. ¿Qué se hace durante el proceso de explotación de un software?
	1. Comprobar el funcionamiento y seguridad de un software.
	2. Desplegar o distribuir el software en el sistema.
	3. Asegurar y mantener las necesidades del software una vez distribuido.
	4. Todas las anteriores.
\subsection{2015-2016}
43. ¿Qué se hace durante el proceso de explotación de un software?
	1. Comprobar el funcionamiento y seguridad de un software.
	2. Desplegar o distribuir el software en el sistema.
	3. Asegurar y mantener las necesidades del software una vez distribuido.
	4. Todas las anteriores.
	
	\section{Exclusivas de los dos primeros exámenes}
	
\subsection{2016-2017}
44. ¿Ante qué tipo de lenguaje estamos si procesa y traduce las instrucciones en tiempo de ejecución?
	1. De tercera generación.
	2. Compilado.
	3. Interpretado.
	4. Todos los anteriores.
\subsection{2015-2016}
45. ¿Ante qué tipo de lenguaje estamos si procesa y traduce las instrucciones en tiempo de ejecución?
	1. De tercera generación.
	2. Compilado.
	3. Interpretado.
	4. Todos los anteriores.
	
	\section{Pregunta}
	
\subsection{2016-2017}
46. El código objeto puede ser:
	1. Bytecode.
	2. Código máquina.
	3. Las dos respuestas son correctas.
	4. Las respuestas anteriores son falsas.
\subsection{2015-2016}
47. El código objeto puede ser:
	1. Bytecode.
	2. Código máquina.
	3. Las dos respuestas son correctas.
	4. Las respuestas anteriores son falsas.
	
	\section{Pregunta}
	
\subsection{2016-2017}
48. ¿Qué se hace durante el proceso de explotación de un software?
	1. Comprobar el funcionamiento y seguridad de un software.
	2. Desplegar o distribuir el software en el sistema.
	3. Asegurar y mantener las necesidades del software una vez distribuido.
	4. Todas las anteriores.
\subsection{2015-2016}
49. ¿Qué se hace durante el proceso de explotación de un software?
	1. Comprobar el funcionamiento y seguridad de un software.
	2. Desplegar o distribuir el software en el sistema.
	3. Asegurar y mantener las necesidades del software una vez distribuido.
	4. Todas las anteriores.
	
	\section{Pregunta}
	
\subsection{2016-2017}
50. ¿Qué antipatrones podemos encontrarnos al diseñar y codificar una aplicación mediante el desarrollo
en tres capas MVVM?
	1. Ninguno, el desarrollo en tres capas evita el uso de antipatrones.
	2. Solo los antipatrones relacionados con la codificación.
	3. Cualquiera.
	4. Las respuestas anteriores son falsas.
\subsection{2015-2016}
51. ¿Qué antipatrones podemos encontrarnos al diseñar y codificar una aplicación mediante el desarrollo
en tres capas MVVM?
	1. Ninguno, el desarrollo en tres capas evita el uso de antipatrones.
	2. Solo los antipatrones relacionados con la codificación.
	3. Cualquiera.
	4. Las respuestas anteriores son falsas.
	
	\section{Pregunta}
	
\subsection{2016-2017}
52. ¿Qué elemento se encarga de observar los cambios e interacciones en la UI?
	1. Controlador.
	2. Modelo.
	3. Vista.
	4. VistaModelo.
\subsection{2015-2016}
53. ¿Qué elemento se encarga de observar los cambios e interacciones en la UI?
	1. Controlador.
	2. Modelo.
	3. Vista.
	4. VistaModelo.
	
	\section{Pregunta}
	
\subsection{2016-2017}
54. Los lenguajes interpretados ejecutan las instrucciones directamente sin que se genere código objeto.
En los lenguajes virtuales el compilador genera bytecode.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016}
55. Los lenguajes interpretados ejecutan las instrucciones directamente sin que se genere código objeto.
En los lenguajes virtuales el compilador genera bytecode.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
	\section{Pregunta}
	
\subsection{2016-2017}
56. La Lista de Acontecimientos es una lista de acciones externas al sistema al que éste tiene que dar
respuesta. El Diagrama de Contexto es el DFD de menor nivel.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
\subsection{2015-2016}
57. La Lista de Acontecimientos es una lista de acciones externas al sistema al que éste tiene que dar
respuesta. El Diagrama de Contexto es el DFD de menor nivel.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
	
    \section{Exclusivas del primer examen}
    
58. Los flujos de datos entre dos almacenes están prohibidos. Los flujos de datos entre un almacén y una
entidad externa están prohibidos.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
59. El Diccionario de Datos (DD) sirve para recoger las definiciones de todos los datos que se manejan en
el sistema. Esto incluye a los flujos de datos que entran y salen de los procesos, pero también a los
almacenes y a las Entidades externas.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
60. La concatenación en un DD nos dice que una entrada compuesta está formada por dos o más
elementos. La disyunción en un DD nos dice que un elemento puede estar presente en la formación de
una entrada pero no obligatoriamente.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
61. El Diagrama de Contexto tiene por lo menos dos procesos. En un DFD puede haber sumideros y
manantiales infinitos.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
62. En un Diccionario de Datos: Carnet=número+dni+nombre+dirección+teléfono+fecha\_caducidad está
indicando una concatenación. En un Diccionario de Datos: opción=[préstamo|devolución] está indicando
disyunción.
	1. La primera frase es correcta y la segunda es falsa.
	2. La primera frase es falsa y la segunda es correcta.
	3. Las dos frases son falsas.
	4. Las dos frases son correctas.
 
\end{document}
